---
title: 'Création de site internet'
date: 2018-11-28T15:14:39+10:00
metaTitle: 'Création de site internet efficace à Chambéry'
metaDescription: 'Avec Qweb.eco Chambéry, démarquez-vous de vos concurrents et gagnez en visibilité avec un site internet performant, efficient et durable !'
metaCanonical: 'https://qweb.eco/services/creation-de-site-internet/'
metaOgImage: 'SEO'
metaOgTitle: 'Création de site internet Chambéry'
metaOgDescription: 'Avec Qweb.eco Chambéry, démarquez-vous de vos concurrents et gagnez en visibilité avec un site internet performant, efficient et durable ! Faites des économies sur votre projet de création/refonte de site internet avec une démarche d’éco-conception.'
metaOgUrl: 'https://qweb.eco/services/creation-de-site-internet/'
description: 'Démarquez-vous avec un site internet performant, efficient et durable.'
icon: 'services/icons8-adobe_indesign.png'
thumbnail: 'services/headway-537308-unsplash.jpg'
heroBackground: 'services/headway-537308-unsplash.jpg'
heroBackgroundOverlay: true
hero_background_gradient_one: '#000'
hero_background_gradient_two: 'red'
featured: true
weight: 1
heroTitleColor: "#bada55"
heroHeading: 'Création de site internet'
heroSubHeading: 'Démarquez-vous de vos concurrents et gagnez en visibilité avec un site internet performant, efficient et durable !'
heroDiagonal: true
headerTransparent: true
heroHeight: 600
heroCtaPreText: "Besoin d'aide ?"
heroCtaText: 'Contactez-nous !'
heroCtaTextColor: ''
heroCtaLink: '/contact/'
ctaFooterBg: '#4C8077'
ctaFooterTitle: 'Envie d’un site internet performant, durable et respectueux de l’environnement ?'
ctaFooterPitch: "Rencontrons-nous dès maintenant pour discuter ensemble de votre projet !"
ctaFooterBtn: 'Contactez-nous !'
ctaFooterBtnColor: "red"
ctaFooterLink: '/contact/'
---

Qweb.eco s’adapte à votre demande et vous accompagne du début à la fin de la création ou refonte de votre site internet. 

**Nos 4 objectifs clés pour votre projet web :**

1. [Assurer la meilleure expérience utilisateur (UX)](#assurez-la-meilleure-expérience-utilisateur) : votre site est accessible sur tout type d’écran et répond précisément aux besoins de vos prospects et clients.
2. [Optimiser votre référencement naturel (SEO)](#obtenez-la-meilleure-position-dans-google) : votre entreprise est **visible dès la première page de Google**, devant vos concurrents, lorsque des utilisateurs recherchent vos produits ou services.
3. [Améliorer votre connaissance client (WEBANALYTICS)](#améliorez-votre-connaissance-et-expérience-client) : votre stratégie d’entreprise s'enrichit de données utilisateurs concrètes et utiles pour développer votre activité.
4. [Faire des économies (ECO-CONCEPTION)](#réduisez-le-coût-de-votre-projet-web-avec-une-démarche-d-éco-conception) : Notre démarche d’éco-conception de votre service en ligne (ou site internet) vise à **réduire le coût de votre projet sur le long terme et son impact sur l’environnement**. 

Avec Qweb.eco, votre site est économique, performant, efficient et durable

---
{{% text-center %}}
## Assurez la meilleure expérience utilisateur
{{% /text-center%}}
Chez Qweb.eco, nous prenons un réel plaisir à nous inspirer de l'activité de nos clients. Comprendre votre fonctionnement, votre  marché, votre clientèle et analyser finement vos besoins sont les clés de la réussite de votre projet web. Votre site internet est conforme à vos objectifs commerciaux. Il présente une ergonomie intuitive et un contenu engageant qui correspond vraiment aux attentes de vos visiteurs (clients, prospects, administrateurs, etc...).

Pour satisfaire vos exigences de qualité, Qweb.eco est certifié en “[Maîtrise de la qualité en projet Web](https://directory.opquast.com/fr/certificat/23MINK/ "Certificat Opquast® : Maîtrise de la qualité en projet Web de Sylvain BAILLY")”. Nous utilisons des référentiels connus pour garantir à votre site internet le respect des normes et standards actuels  :

- [Qualité](https://checklists.opquast.com/fr/qualiteweb/ "226 critères La check-list de référence pour la qualité des sites - Nouvelle fenêtre")
- [Accessibilité](https://checklists.opquast.com/fr/accessibility-first-step/ "Check-list de vérification de risques de base en accessibilité - Nouvelle fenêtre")
- [Eco-conception WEB](https://checklists.opquast.com/fr/greenit/ "72 bonnes pratiques produites par Opquast en partenariat avec la région Nouvelle-Aquitaine - Nouvelle fenêtre")
- [Mobilité](https://checklists.opquast.com/fr/web-mobile/ "26 critères pour améliorer la compatibilité mobile de vos sites - Nouvelle fenêtre")
- [Visibilité](https://checklists.opquast.com/fr/seo/ "80 bonnes pratiques pour pousser plus loin votre référencement - Nouvelle fenêtre")

Votre 1er rendez-vous de conseils **GRATUIT !*** &nbsp; &nbsp; <a href="/contact/" class="button button-red mt-1" title="Ouverture de la page contact">J'en profite !▸</a>

*Discutons ensemble de vos besoins en termes de site internet.*

---
{{% text-center %}}
## Obtenez la meilleure position dans Google
{{% /text-center%}}
Tous les jours, des utilisateurs recherchent vos produits et services dans les moteurs de recherche (Google). 

Un bon référencement consiste à positionner votre site internet :

- en haut de la première page des résultats
- devant vos concurrents
- avec un contenu qui incite à cliquer sur votre lien

Avec Qweb.eco, votre site respecte tous les critères et les bonnes pratiques de visibilité sur Google. Notre expertise en référencement (naturel et payant) vous assure **la meilleure position dans les moteurs de recherche**, et pour longtemps.

---
{{% text-center %}}
## Améliorez votre connaissance et expérience client
{{% /text-center%}}
Avec Qweb.eco, vous affinez votre connaissance client pour **améliorer votre offre et proposer ainsi une meilleure expérience d’achat**. Nous mettons en place des outils de mesure sur votre site internet pour analyser :

- Le comportement de vos utilisateurs
- La performance commerciale de votre site web
- L’évolution de votre notoriété sur internet
- La surveillance de votre e-réputation
- L’activité de vos concurrents

Nous vous aidons à **mieux comprendre vos clients** :  

- Qui sont-ils ? (critères démographiques)
- D'où viennent-ils ? (critère géographique)
- Qu’est-ce qui les intéresse chez vous ?
- Par quel moyen vous ont-ils connu ?
- Quels parcours d’achat sont les plus fréquents ?
- Quelles informations et contenus motivent vos clients à passer à l’achat ?
- etc...

Nous synthétisons pour vous toutes ces données que nous recueillons dans des reportings (ou présentations) pédagogiques avec des recommandations pratiques et concrètes. **Vous saisissez immédiatement les opportunités et obtenez de meilleurs résultats sur internet.**

Votre 1er rendez-vous de conseils **GRATUIT !*** &nbsp; &nbsp; <a href="/contact/" class="button button-red mt-1" title="Ouverture de la page contact">J'en profite !▸</a>

*Discutons ensemble de vos besoins en termes de site internet.*
&nbsp;

---
{{% text-center %}}
## Réduisez le coût de votre projet web avec une démarche d’éco-conception
{{% /text-center%}}
**L'éco-conception web** rend les sites internet efficaces et peu consommateurs de ressources (énergétique, matérielle, humaine, financière...).

Notre **démarche d'éco-conception** de site internet prend en compte la dimension durable à chaque étape de votre projet, de sa conception à sa livraison, et pendant toute sa durée de vie. 

**Les grands principes que nous appliquons :**

- Privilégier un hébergement vert
- Faire des choix technologique et fonctionnel économe*
- Concevoir un site épuré "mobile first"
- Développer uniquement des fonctionnalités utiles**
- Privilégier des contenus légers en volume et en poid

\*  La simplicité des technologies utilisées permet de faire évoluer votre site internet facilement. Avec un site Qweb.eco, vous ne serez jamais bloqué et trouverez toujours un prestataire pour vous accompagner.

\* \*  Bien comprendre votre activité nous permet de vous aider à choisir les solutions techniques et fonctionnelles les plus justes. Vous payez uniquement les fonctionnalités utilisées par vos utilisateurs (clients, collaborateurs, etc...). 

---
{{% text-center %}}
## Faites confiance à des experts locaux
{{% /text-center%}}
Créer un site internet est un travail d’équipe qui requiert de multiples compétences : gestion de projet, UX design, graphisme, référencement, développement web, rédaction de contenu, etc... C’est pourquoi **nous travaillons en collaboration avec des professionnels locaux** reconnus pour leur savoir-faire et leurs compétences dans chacun de ces domaines. 

Faire appel à Qweb.eco, c’est :

- Profiter d’une sélection d’experts
- Travailler avec des acteurs de proximité
- Favoriser l'économie locale.

Votre 1er rendez-vous de conseils **GRATUIT !*** &nbsp; &nbsp; <a href="/contact/" class="button button-red mt-1" title="Ouverture de la page contact">J'en profite !▸</a>

*Discutons ensemble de vos besoins en termes de site internet.*
&nbsp;

---
{{% text-center %}}
## Comment travaillons-nous ?
{{% /text-center%}}

{{% accordeon title="Etape 1 : Immersion & Structuration" %}}

Nous vous rencontrons pour une première étape d’immersion au sein de votre entreprise. L’objectif pour nous est de bien comprendre votre activité, votre clientèle, votre marché et d’identifier tous vos besoins. Nous réalisons une étude d'opportunité digitale (benchmark concurrentiel, étude de trafic) pour valider ensemble les objectifs digitaux SMART de votre projet.  Nous nous assurons qu’ils soient précis, mesurables, adaptés à votre structure, à vos objectifs commerciaux et réalisables dans les délais convenus. 

Notre travail d’immersion et d'écoute de vos besoins est synthétisé dans un cahier des charges pour encadrer votre projet et assurer sa réussite.

#### Livrables :

- Rapport d’opportunités
- Cahier des charges
- Budget prévisionnel
- Rétroplanning

{{% /accordeon %}}

{{% accordeon title="Etape 2 : Conception" %}}

Vient ensuite l’étape de la conception (ou maquettage) de votre site. L’objectif est de transposer vos besoins en visuels et en contenus. Nous vous présentons rapidement les premières pages de votre site pour valider la structure générale (navigation, ambiance, arborescence, fonctionnalités, etc...). En parallèle, nous travaillons ensemble sur les contenus (textes, photos, vidéos, etc...).

#### Livrables :

- Arborescence des contenus
- Scénarios de navigation 
- Maquettes
- Textes

{{% /accordeon %}}

{{% accordeon title="Etape 3 : Réalisation" %}}

Une fois le design et les contenus validés, place à la réalisation et au développement. Cette étape consiste à transformer les maquettes graphiques en un site internet fonctionnel avec l’intégration des contenus. Une première version est rapidement disponible sur un espace de test. Vous pouvez alors nous faire parvenir vos remarques et commentaires suite auxquels nous apportons les modifications nécessaires avant la livraison finale de votre projet.

#### Livrables :

- Site internet 100% opérationnel sur un espace de test

{{% /accordeon %}}

{{% accordeon title="Etape 4 : Livraison" %}}

Suite à votre validation, nous procédons à la livraison finale de votre site avec sa mise en ligne sur votre nom de domaine. Nous effectuons tous les tests pour valider son bon fonctionnement dans tous les contextes d’usage (utilisation sur ordinateur, sur mobile, avec différents navigateurs web, etc...). Nous mettons en place les actions pour optimiser son référencement naturel SEO (redirections 301, remplissage des balises SEO, etc...) et nous configurons les outils de mesure de sa performance (Google Analytics/Matomo et Google Search Console).

#### Livrables :

- Site internet en ligne opérationnel et accessible à vos clients
- Des comptes Google Analytics et Google Search Console paramétrés
- Une formation à l’utilisation de votre site

{{% /accordeon %}}

{{% accordeon title="Etape 5 : Mise à jour et maintenance" %}}

Notre accompagnement continue après la mise en ligne de votre site internet. Nous mesurons et évaluons mensuellement la performance de votre site ainsi que le niveau de qualité de service proposée à vos utilisateurs. Si besoin, nous appliquons des corrections et vous proposons des améliorations pour garantir la meilleure expérience possible.

{{% /accordeon %}}

{{% accordeon title="à chaque étape : Contrôle qualité" %}}

Nous effectuons un contrôle qualité à chaque étape clé de la réalisation de votre projet. L’objectif est de valider la cohérence de chaque livrable avec ce qui a été défini dans le cahier des charges.

{{% /accordeon %}}
